<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <meta>
        <key>daw2020_tpc4_a86618</key>
        <title>Nodejs</title>
        <subtitle>Processamento e Representação de Informação Desenvolvimento de Aplicações Web</subtitle>
        <bdate>4 de Novembro de 2020</bdate>
        <edate>11 de Novembro de 2020</edate>
        <supervisor url="http://www.di.uminho.pt/~jcr">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="a86618">
            <name>João Carlos Garcia Linhares</name>
            <email>a86618@alunos.uminho.pt</email>
            <link url="https://github.com/JoaoLinhares/DAW2020">GitHub</link>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p> <b>Node.js</b> trata-se de uma framework open-source, cross-platform, e de um runtime de JavaScript que executa código de JavaScript a nível backend e frontend que elimina a espera nas operações de I/O, simplesmente continua com o pedido seguinte. <b>Node.js</b> corre numa única thread, não bloqueia, é assíncrono e é extremamente eficiente na gestão de memória.</p>
        <p> Utilizando esta mesma framework, foi criado um servidor sobre o site criado no tpc anterior ao qual recebendo pedidos do cliente fornece a página html correspondente.</p>
        <p> Foram necessária pequenas alterações no ficheiro <b>XSLT</b> nomeadamente nos <b>hrefs</b> dos links para estruturar o <b>url</b> de cada pedido do cliente. De seguida foi criado um servidor ao qual verifica a semântica de cada url e responde com a página certa ou com a página do índice dependendo do pedido. Caso não exista uma página correspondente ao pedido ou caso o url seja inválido aparecerá uma mensagem de erro.</p>
        <p> Foi notável o quanto o <b>Node.js</b> facilita este tipo de trabalho pois tornou a tarefa de criar um servidor sobre o nossos site bastate simples.</p>
 </abstract>
    <deliverables>
        <link url="https://github.com/JoaoLinhares/DAW2020/blob/main/T4/arq.xml">Ficheiro XML</link>
        <link url="https://github.com/JoaoLinhares/DAW2020/blob/main/T4/arq.dtd">DTD que valida o ficheiro XML</link>
        <link url="https://github.com/JoaoLinhares/DAW2020/blob/main/T4/arq.xsl">Ficheiro XSLT</link>
        <link url="https://github.com/JoaoLinhares/DAW2020/blob/main/T4/server">Server em Nodejs</link>
        <link url="https://github.com/JoaoLinhares/DAW2020/blob/main/T4/server/site">Pasta com ficheiros HTML do site gerado</link> 
        <link url="https://github.com/JoaoLinhares/DAW2020/blob/main/T4/server/css">Pasta com ficheiros CSS do site gerado</link> 
    </deliverables>
</pr>